［真相愈辨愈明］咩係人血饅頭？

紅媒鼓吹
任何黃色背景嘅人賺嘅任何錢，都係血饅頭

佢哋用盡一切媒體，上至文滙大公支那01 TVB
下至連登三毛偷偷留下嘅comment
總之要令你聽過幾百次
漸漸地覺得

龍門係血饅頭
渣哥又係血饅頭

黃圈又係血饅頭
光時又係血饅頭
重光號又係血饅頭

黃子華又係血饅頭
阮民安又係血饅頭
…

總之任何支持革命嘅人，但係只要一有金錢瓜葛
唔駛審
呢條友就係「食人血饅頭」

目的顯然易見
就係唔想你班香港人響革命運動中
得到金錢上嘅好處
因為佢地自知
好多藍絲之所以藍，只係因為一個錢字
如果黃圈行之有效
呢班人就會變節

名不正則言不順
咁乜嘢先叫血饅頭？
如果冇釐清個概念
就永遠畀紅媒主導風向

學術少少咁講
人血饅頭即係
主動借助其他手足嘅犠性而獲取利益

裡面幾個關鍵字：

1. 主動
例如，兩個手足畀狗追
一個自己仆低畀狗咬
另一個趁機逃走
咁可唔可以話走得甩嘅人食另一個手足血饅頭？
當然唔可以
因為手足跌低，唔係另一位故意做成
就唔應該怪走得甩嘅人係食血饅頭

2. 犠性
即係有一啲手足有金錢、身體、聲譽、法律等等各個方面嘅「損失」
如果有啲商業活動
係冇人有任何損失
咁何血饅頭之有？

又例如，有手足印咗「光復香港」嘅揮春
賣$1,000 蚊一張

佢係咪發國難財？係
但有冇人因為咁而蒙受損失？冇

呢一千蚊
畀嘅覺得值，收嘅夠膽收
純粹商業活動，你情我願
既然冇一個第三者響呢單交易當中被剝削
咁人血饅頭論亦唔應該成立

觀乎榮光歲月
出嘅第一日
已經有一大堆打手話蘋果借呢本嘢嚟搵錢云云
但係嘅然冇人因為咁而受傷害
而又有咁多人想要本嘢紀念
咁印多幾本，有咩問題呢？

3. 利益
紅媒除咗金錢
仲連區會選票、議員知名度、甚至連光環
都會計算做佢地眼中「利益」嘅一部份

連埋頭兩點
如果手足唔係主動傷害其他人
又或者冇人受到損失
咁畀自己人賺選票、賺光環
根本就係同時扶助緊運動本身
而唔係單純嘅個人利益
所以不存在咩血饅頭

相反
而家整個革命變成長期消耗戢
手足最需要嘅
就係補給

而做番手足生意，扶助黃圈
先至可以支撐運動一直咁維持落去
而且時間愈長
黃圈可以愈壯愈大
嬴面先至會變大

手足嘅錢
唔止唔係血饅頭
仲係大家抗爭嘅重要資源
應該有咁多
食咁多

我唔介意有偽黃扮黃賺錢
起碼都識扮
好過班仲奶緊中共袋底果班

如果可以嘅話
最好黃色商品
長做長有
甚至出現以質素互相兢爭嘅程度
咁先可以去蕪存青
亦可以修正唔合理嘅訂價

黃圈唔止唔係施捨
仲要經良性兢爭做到質素並重

而且愈有錢賺嘅產業
先可以吸引到愈頂尖嘅人參加
手足唔單止唔係做義工
仲可以發大財
黃圈先可以一日比一日壯大

關黃子華事？

長遠要咁

呢個真 有用 推

推多次

俾多d人見到

血饅頭都係食包啫

制度暴力賺緊血黃金、血鑽石

榮光聯盟 - 係小弟牽頭的，開個post俾大家屌，你問我答

【警世】永續黃色經濟圈方法

[黃色經濟圈] 鼓勵創業 先係真正可持續嘅經濟圈

港共就係想斷你財路
先至無所不用其極咁抺黑黃圈姐

你問吓有幾多人睇過篇《藥》先啦

之前成堆人話和你宵血饅頭
設計收錢又血饅頭
變相推到門欖極高
只準手足做義工

明顯對家就係想靠呢個講法
唔想手足響當中搵到錢
因為一搵到錢
其實手足甚至可以全職咁做
對政權嘅影響就會愈嚟愈大

我都冇特登quote 返魯迅篇嘢
因為畀人講吓講吓
血饅頭而家已經唔係果個意思

係呀
例如最好有第二間頂響龍門旁邊
啲嘢好食過佢
迫使龍門進步
雙方鬥好食鬥服務鬥黃
啲嘢食先可能好過敏華翠華太興之流

push

如果可以嘅話
最好呢半年以來嘅文宣
可以逐步商品化

（例如嗰啲figure
真係高質到不得了）

賺呢啲錢唔單止唔係血饅頭
更加係設計上嘅軟實力
可以幫助外國呢一啲圈子嘅人
都留意到香港嘅動態

揾到錢之餘而又無忘本，繼續支持番黃圈其實ok

如果偽黃扮黃
又成功搵到大錢
呢個至係最好嘅結局

咁就會有一大堆黃皮藍心嘅人
至少響口頭上
都會同政府割蓆

有咩畀睇住敵人嘅支持者倒戈
更加大快人心？

推

所以仲有咩好辯？跟本一堆小學雞鸚鵡學舌

調返轉頭講
當然亦有一啲真係「血饅頭」

例如將佢哋嘅商品
建構於其他手足嘅痛苦之上
造一啲抽水式產品；

又或者假借幫被補手足籌款 / 捐出所有收益
但係又侵吞款項

咁呢啲唔止唔係血饅頭
而係詐騙
咁手足自己敬而遠之

黃子華

好多人有意無意咁
響連登/ FB 宣傳 「有金錢瓜葛=血饅頭」
呢啲似是而非嘅講法

呢類comment 應該收佢哋皮

手足思路好清晰
推

你睇吓呢啲comment
根本係有意無意咁煽動分歧

黃色經濟圈不斷擴大，而唔係不斷割人走割到得返幾個聖人。
做生意要賺錢係天經地義。

補給方面，我有多少少延伸閱讀：

【戰略】【論抗爭資源框架】長期抗爭嘅崗位及分配法

勁明顯嘅帶風向：

依D五毛分化啦， 就算唔理黃子華係咪真係黃， 但佢套戲佢擺明話係唔妥大陸， 但日日都咁多人屌佢， 都算係帶風向

推
黃色經濟圈不嬲都唔係人血饅頭
只係日常消費唔撚流入藍&紅到
對家點抹黑都冇用架喇
我就係支持黃色經濟圈
藍店 奶共集團 生唔生存到 關我地撚事

不能同意更多，大力推

泛民打手咁高章，咁樣為自己食人血饅頭洗白敢唔敢印光復香港呀？你班垃圾，淨係敢講五大訴求dllm

食人血食撚死你呀仆街

宜架五毛打手主要用兩個point打黃色經濟圈

人血饅頭、Made in China

第一點完全係多餘，果三百幾個區議員已經食緊人血，相信無人會否認。
與其睇住義士流既血白白咁浪費自已乜都唔做，
倒不如將d血發揮佢既最大效用，道德感召壯大黃絲族群先有價值。
而且係有戰略上需要，唔可以有太多道德包袱，任何可以壯大黃色經濟圈既方法都一定要做。

而做生意用MIC、租藍絲既鋪、同藍絲供應商做交易係完全無問題，
講左好多次黃色經濟圈要發展壯大一定唔可以將標準定到太高、太過非黑即白二元對立、太原教旨主義係好難執行做生意

推

而家太多人唔知自己嘅響消費上嘅行為接近苦行，原意好，但屌得太勁、要求太高好難跟
我唔主張屈毛，但希望佢哋明白苦行喺良心經濟圈當然唔 work

乜唔係借運動賺錢已經係食緊人血饅頭啦咩
俾多個前題就係賺錢呢個人參與程度有幾高 如果佢俾人拉埋既 要籌十億都合理 一d擺明冇出過聲齋抽水既你都唔踢爆？
乜有拗既空間咩 不嬲都係鬥黃架啦

呢個咪係爭拗點
借運動搵錢，絕對唔係血饅頭
要搞到有手足蒙受損失先算係

Push

降低門檻，令普通人/中立/藍都可以加入，先係運動既真諦。

經濟圈就係要賺錢，唔賺/特登賺少d既叫捐贈圈。

根本就要無限降低黃店入門欖
海納百川
將所謂中立嘅一群，極容易就進入黃色勢力範圍
先可以突顯藍色係「少數派」

果啲要求又要捐錢又唔畀賺錢嘅人
如果聽佢咁講
黃圈得番一小群人小圈子
「非黃店」咪變咗社會大多數囉

咁你諗下
邊個最想見到得返少量黃店呢個場面
咪知係邊個宣傳呢套觀念出去囉

又要毛主席教你抗爭---「政治就是把自己的朋友搞得多多的，敵人的朋友搞得少少的」

最好係大賺特賺
賺到藍店老闆開始懷疑人生！
然後再偷偷踏出扮黃嘅一步
等佢哋黃吓黃吓嘗到甜頭
好快就黃到螢光

假冒受害義士籌款
侵吞支助義士嘅基金
總之借巿民對義士嘅同情心嚟搵錢果班人

我覺得上策係賺外國錢
中策係賺藍絲錢
賺自己人錢點都係下策嚟

外國賺乾淨錢 拎去填海政府都吹唔脹
仲可以收留流亡手足
史明就係例子

缺點投資貴 外地容易fail

賺藍絲錢=本地生意靜靜地做
成本低啲但係香港生意難做
經濟又真係唔好 攬抄緊仲係本地投資

例子有之前有真裝修公司話請人 然後用其他名出去r 生意
公務員都唔好放棄 西班牙返工打卡放工係大家目標 賺下政府錢無妨

好多黃圈商品唔合經濟原則
例如抗爭裝飾品、揮春之類
生產越多實際上並沒有增加收入
（錢由抗爭者流向另一抗爭者 錢冇增加 仲有手續費
生產容量用嚟生產揮春）
其次仲會比政府搞 做飲食比食環搞之類

依家冇唔等於要冒險

不過肥水不流外人田
可以回收返饍食同生活之類既損耗係好事嚟
館長健身生意做好咗先去做kol
咪可以大聲講嘢

冇授權啊大佬 偷人創作

但偷人圖印野賣就正仆街

你見到d 人cap 水、年宵cap 水、黃食店賣垃圾cap 水， 見到咁都撐既唔係叫支持，係